[PC] ShootersPool - 桌球模擬遊戲

ShootersPool是所有真實的桌球玩家夢寐以求的Windows PC桌球模擬器。以現實世界打桌球的方式來遊玩，您將會在這個遊戲中稱霸。

ShootersPool 官方網站 :
* 官方網站同遊戲會員網站最近提供咗香港繁體中文版，但遊戲軟件內嘅顯示語言暫時仲未有香港繁體中文版，相信遊戲製作人將會喺下一次更新加入。

呢隻電腦桌球模擬遊戲同一般桌球遊戲唔同，佢主張模擬真實打桌球一樣嘅遊戲體驗。
模擬真實打桌球嘅操控方式:
有別於一般桌球遊戲(只利用按鍵操控)，ShootersPool利用鍵盤同滑鼠操控，利用滑鼠前後移動來模擬出Cue嘅動作，通過滑鼠前後移動嘅速度來決定出Cue力度。呢種操控嘅好處係可以令玩家用返佢地真實打桌球時出Cue嘅節奏同習慣，例如back swing嘅長短、加入back pause、front pause、濕Cue動作等等。玩家除咗能夠調校瞄波角度、落Cue法之外，亦可以調校Cue同枱面之間嘅角度，做出棟西、跳波等動作。另外，ShootersPool仲可以畀玩家好自由咁喺球枱附近周圍移動，想睇入波位、或者想知道呢球有冇被對手Set士碌架，都唔會有難度。

官方遊戲指南影片(暫時只有英文說明):

模擬真實打桌球嘅視角:
大部份追求真實體驗嘅線上玩家都唔會用任何遊戲輔助，例如瞄波線、不受限制嘅視角。其中最大嘅特色係玩家嘅視角會隨着唔同情況而影響，例如當白波貼近咕𠱸、或者貼近其他波時，玩家嘅視點會自動升高，以模擬真實打桌球時白波貼近咕𠱸或「揹仔」嘅情況。所以，就算你因為各種原因而令你唔能夠喺真實嘅桌球枱上練習，你都可以透過玩ShootersPool呢個桌球模擬遊戲，訓練到入球路線、力度控制、Cue法運用、白波走位等等。

逼真嘅物理模擬:
想做到模擬真實打桌球一樣嘅遊戲體驗，物理模擬相當重要。唔使多講，睇睇下面條片就知道咩係「逼真嘅物理模擬」。

遊戲中使用唔同Cue法的效果(慢鏡):

完整版(PRO)遊戲玩法包括:
- 美式桌球: 8號球、9號球、10號球、14.1連續擊球、一袋球
- 英式桌球: 英式桌球、英式6個紅球、英式桌球(自定)
- 法式桌球: 3球開侖、1咕𠱸開侖、3咕𠱸開侖
- 中式桌球: 中式八球
- 英式8號球: 黑球

免費版(FREE2PLAY)遊戲玩法包括:
- 美式桌球: 8號球
- 英式桌球: 英式6個紅球
- 法式桌球: 3球開侖

個波碌得同個方向相反都叫逼真嘅物理模擬

我估巴打你應該係講緊第一球。其實嗰球係落咗低cue打（screw shot)，即係打白波底部，令個白波產生下旋。當帶有強烈下旋嘅白波擊中目標球之後，自然會同後行。

其實除咗低cue之外，條片都示範咗其他唔同嘅cue法（cue法即係打白波唔同嘅位置）,例如高cue Follow、Stun shot等，去改變白波嘅行走路線，目的係為咗較下一球波。

有興趣嘅可以試玩下隻game, 慢慢摸索

52-55秒超怪喎...

咁個白波應該點走?

你睇下個白波d間條先講野

用stun shot打有角度嘅波, 白波自然向橫走。

準確啲來講，打stun shot, 白波打中目標球後，會同目標球嘅行走路線成90度咁行。

咁到底要點走

你指白波打中目標球前？定打中目標球後有問題？

學政府咁做錄音機?

6:20 開0.25x睇個白波向後轉, 咁做乜又會打橫走?
唔係以為個白波向後轉就一定會向後走呀? 有冇篤過波?

有西呀嘛，鬼唔知呀媽係女人咩，同我講個度都唔同case🤦🏻‍♂️

條片右上角咪話咗比你知佢篤白波正下方
問你個白波要點走你又答唔到, 無篤過波唔怕講喎

打橫走又關咩事🤷🏻‍♂️

樓主條片咪嗰度咪行同一個方向囉, 又怪喺邊呀, 肯開金口未?

點樣同一個方向呀又，都唔同😅

兩個例子都係厚波stun shot? 喂到底怪喺邊同埋個白波應該點走呀薄餅清

我點知應該點走，總之就怪啦😅

講野藍屍咁樣, 無篤過波就潛啦

又關藍絲事😂
都唔知你咁激動做乜😥

唔明邊到怪

無論係免費版(FREE2PLAY)定完整版(PRO)，玩家都可以無上限地同來自世界各地嘅玩家進行線上比賽。

線上比賽遊戲片段:

有興趣嘅巴打/絲打可以試下玩!
註冊Link:

點轉香港繁體中文版？

唔想淨係同人對打? 想自己一個練下波? 喺ShootersPoo嘅離線版可以做到。
(* 注意 : 玩家必須擁有完整版(PRO)先可以使用離線版嘅功能)

練習模式
3款英式桌球嘅練習:
- Line (又稱為Line-up或者打蛇)

- Cross

-Arrow

練習模式影片示範:

自由訓練模式
除咗3款特定嘅英式桌球練習之外，玩家仲可以喺自由訓練模式自由練習。例如練習清顏色波
- 練習清顏色波

自由訓練模式影片示範:

ching 你都係玩番yahoo桌球啦

Push

而家仲有得玩？

Yahoo桌球都有得高cue低cue啦

樓豬係咪David Gilbert

隻遊戲好真真係可以練 眼界準繩度 練下感覺打邊個位先會入到

唔係呀，點解咁問?

明了，佢nickname係The Angry Farmer

你睇下佢個nickname
po得桌球game 你都要留意下球壇喎

笑到仆街, 原來咁多人唔識篤波,
啲人睇戇豆先生篤一場波係咪會以為個波裝左搖控器喺入面

留名今晚玩

好真

有冇巴打一齊玩我新手 諗住練習球感 清我袋都唔嬲

隻game唯一缺點冇得打中文

打開真桌球，得閒試下

Game developers 話會喺下次update會update埋in-game softwate嘅顯示語言（香港繁體中文），到時喺in-game chat就打到中文 不過未知幾時會有update

真Marco Fu?

有冇人玩?

DL 左摸索緊
巴打ON 緊?

係

試玩好似得六紅
我連點練波都唔知點禁

係，free2play玩家平時淨係玩到英式6個紅球、美式8號球同3球開侖。不過而家好似星期六日都有public room for snooker (15 red), free2play玩家都可以join

練波嘅話，online 淨係可以自己開間房開板波練。房嘅種類揀返「普通比賽」，房名打practice之類，等其他人唔好入來就得。

如果要真係練line-up, cross, arrow呢啲練習、或者自由練習（啲波可以任擺）就要有full license 先可以喺offline版玩到。

已買PRO, 現實都打開, 有CUE

歡迎

唔識薄cut開左aim line 都唔入

可能關FOV事，如果FOV校得唔啱，打薄波係會同真打有啲唔同。如果FOV太高，打啲波會厚咗；相反，如果FOV太低，打啲波會薄咗。你試下喺setting校下FOV睇下會唔會好啲？

FOV可以用呢個網計：
Game揀返Assetto Corsa（同ShootersPool一樣都係用vFOV)

setting邊個位有得SET FOV?

aim line 同個幼紅線有咩分別?

入game後，keyboard㩒Esc，之後揀Player options，View，Field of view（可以用mouse㩒箭咀校或者用keyboard直接打數字）

我淨係知tracking line (T) 準過aiming line (A)，因為試過用A都唔入。
但點解兩個會有唔同就真係考起我....睇forum呢個post，話好似關throw事

試到了...佢計埋個波spinning之後個路線, 學到野

巴打喺offline練緊波？

係, 本來想出金雞架添, 不過有assignment做, 偷懶offline玩陣 nice sim

有冇巴打得閒玩返場?

冇人陪我打，唯有自己練波

最新消息，developers 話會喺11月有更新，仲會更新埋in-game software 嘅語言（包括繁體中文)，到時就可以打中文

樓主andy哥 好勁

過奬喇 你都打得唔錯

試過玩一排出去同friend玩一鋪真係 勁咗少少 不過試過落西諗住控制cue ball
又失敗好難搞

玩得多真係會對真打有少少幫助㗎，特別係入波角度。不過真打要出到直cue同埋冇咁易落到cue法（特別係screw shot)，所以打遠程同cueball control都冇打機咁易

我打中袋特別勁 喺遊戲入面

遲下就唔係淨係遊戲入面 真打都會勁
btw 反而我啱啱玩嗰陣覺得打中袋好難 唔敢發力同落Cue法打 全部順推

力度勁難控制

力度其實有得校 你入game後（到你打嗰陣）㩒keyboard + 同 - 可以加減mouse sensitivity

至於要校到個數係幾多就睇你隻mouse dpi有幾多、window對mouse嘅設定 同埋你出cue用得多唔多手腕發力

我就用緊800dpi 遊戲入面嘅mouse sensitivity 17% 我個人覺得 sensitivity 愈低愈易控制白波

打錯 應該係stroke sensitivity*

推下啦幫你